未定
####

* CSRG: Computer Systems Research Group 
* IAB: Internet Architecture Board
* IANA: Internet Assigned Numbers Authority (manager the well known ports(1-1023))
* IRTF: internet Research Task Force
* ISOC: Internet Society
* RADIUS: Remote Authentication Dial In User Service
* TFTP: the Trivial File Transfer Protocol
* WISPr: Wireless Internet Service Provider roaming
* WISPs: Wireless Internet Service Providers
* WPO: Web Performance Optimization


运营
====

* DAU: Daily Active User(单日活跃用户量)
* MAU: Month Active User(单月活跃用户量)

性能
====

* CPS: 每秒新建连接数：每秒新建连接的数量，体现处理新增连接的能⼒
* PPS: 每秒处理包量: 每秒钟转发的包量，体现包转发速率
* QPS: Query Per Second(每秒请求数，一般指读取，TPS)
* TPS: Transactions Per Second(每秒事务数，一般指写入，QPS)

* BIO: Block IO，阻塞 io，PPC 和 TPC 属于这种
* NIO: No-Block IO，多路复用 io，reactor 就是基于这种技术
* AIO: Async IO，异步 io，Proactor 就是基于这种技术

其他
====

* dash: --
* hyphen: -
* slash: /
* dot: .
* cross: +


* CSHIA: China Smart Home Industry Alliance(智能家居产业联盟)


